好奇一問，點解某啲國家同商家唔係叫大陸唔好作惡，係叫英美唔好同佢對抗黎保護自己利益，明明英美實力雄厚咁多

英美好恰啲？
講實力英美大過中國好多架喎

你估有幾多痛腳被人捉住
爆咗出嚟就兩面都唔幫佢

商家係睇錢。中國最大武器就係有錢

其他國家冇錢？
英美冇錢？

啲人好似驚得罪中國
又唔驚得罪美國咁

因為英美跟遊戲規則玩
所以d商家佬覺得搵倒錢係必然
而中國係無規律可言
所以”唔好激嬲共產黨”先有市場

一句講哂
人善畀人欺 人惡買佢怕

我覺得真係兩面睇
一方面班商家佬仆街
第二方面係英美呢d係二戰後畀班反戰和平撚上位

你睇下最舊大航海時代，英國佬係中國被人恰，班商家係國會講幾句，英國政府就出兵full support班商家（所以先有鴉片戰爭）

相反家陣d政府太軟弱，你係其他國家出事唔理你，你敢講多兩句班左膠又話你帝國主義好戰，所以班商家無辦法係要奶共
再加埋美國嘅外交政策又真係神神化化一時一樣，英法以出兵Seuz運河美國佬反而調轉槍頭屌英法

而同一時間，奶共又真係帶黎龐大收入，所以某程度上佢地又屬於既得利益者一群

真係好恰啲
英美唔會好似大陸咁封殺你
美國示威個個都仆出嚟做PR
香港？

因為支那聽唔明人話